《**死吻**》（******）是1955年[罗伯特·奥尔德里奇执导并制片](../Page/罗伯特·奥尔德里奇.md "wikilink")、[拉尔夫·米克主演的一部](../Page/拉尔夫·米克.md "wikilink")[黑色电影](../Page/黑色电影.md "wikilink")。剧本由[A.
I.
Bezzerides撰写](../Page/A._I._Bezzerides.md "wikilink")，由[米基‧斯皮莱恩](../Page/米基‧斯皮莱恩.md "wikilink")[迈克·汉默系列神秘小说中的一部](../Page/迈克·汉默.md "wikilink")《死吻》改编。\[1\]

《死吻》被认为是黑色电影的经典之作，[斯皮尔伯格的](../Page/斯皮尔伯格.md "wikilink")《[夺宝奇兵](../Page/法櫃奇兵.md "wikilink")》（1981）、[昆汀·塔伦蒂诺的](../Page/昆汀·塔伦蒂诺.md "wikilink")《[低俗小说](../Page/低俗小说.md "wikilink")》（1994）、[大卫·林奇的](../Page/大卫·林奇.md "wikilink")《[妖夜荒踪](../Page/妖夜荒踪.md "wikilink")》（1997）都提到了这部电影。

该片在美国票房总额$726,000，海外票房$226,000。

## 情节

在一个漆黑的夜里，[洛杉矶](../Page/洛杉矶.md "wikilink")[私家侦探迈克](../Page/私家侦探.md "wikilink")·汉默驾车回家，遇到一个叫克里斯蒂娜的女孩站在路中拦住他。女孩上了车，告诉他她被警方指控为疯子强制关进精神病院，她是从那里逃出来的。他们车子出了问题，路过一个加油站時，女孩抽空寄出一封信。在车里女孩说：如果到不了前面的车站，就“记住我”。

他们的车迅速被一辆黑色的车阻挡，冲出了公路。迈克晕了过去，昏迷中他隐约听到女孩被折磨致死。杀手们将他们塞进车里，把车推下悬崖，然而迈克大难不死。从医院康复后，他被带至[州际犯罪委员会问话](../Page/警察局.md "wikilink")。至此他决定和助手兼情人维尔达一起追查真相。

追查过程中，迈克遇到了许多贿赂和威胁，许多知情人死去，包括他的好朋友修车工人尼奇。他还找到一个自称是克里斯蒂娜室友的奇怪女孩加布里埃尔。最后他从克里斯蒂娜验尸员那里夺取了一把神秘钥匙，找到了一个神秘小箱。箱子里居然锁着[有毁灭性能量的物质](../Page/放射性.md "wikilink")。

维尔达被绑架，迈克找到警方，当警官说出[曼哈顿计划](../Page/曼哈顿计划.md "wikilink")、[洛杉矶](../Page/洛杉矶.md "wikilink")、[三位一体三个词后](../Page/三位一体.md "wikilink")，他交出了钥匙。警方绑架了迈克，给他注射精神药品逼他说出克里斯蒂娜信（之前在加油站的信是给迈克的，但被警方私自扣留，后来迈克才发现）中“记住我”的含义，“记住我”是克里斯蒂娜最喜欢的诗人[克里斯蒂娜·罗塞蒂的一句诗](../Page/克里斯蒂娜·罗塞蒂.md "wikilink")。迈克设计脱身，最后找到了维尔达被关的小楼，这时加布里埃尔露出了真面目，她同人搞到了那个箱子，因想一人独吞而杀死同伙。她要迈克给她一个死亡之吻，在迈克走进她时开枪击中了迈克，打开了那个箱子。

### 两种结局

影片的一种结局是迈克忍着枪伤救出了维尔达逃出小楼，另一种结局剪掉了2分钟他们逃到海边的镜头，暗示迈克和维尔达葬身于火海。

## 评价

评论界普遍认为本片是关于[偏执狂和](../Page/偏执狂.md "wikilink")[冷战时期核子恐惧的隐喻](../Page/冷战.md "wikilink")。\[2\]

虽然Bezzerides是上了[好莱坞黑名单的](../Page/好莱坞黑名单.md "wikilink")[左派人士](../Page/左派.md "wikilink")，但他拒绝在剧本中进行说教，而试图将每个人物、每个情节写得有趣。\[3\]

电影评论家Nick
Schager写道“侦探对那个女孩之死的后来的调查一方面是对现代社会身体、道德、精神上全面堕落的悲凉控诉，同时也是一个逆转——最终导致核爆毁灭、并使他回归原始的大海；导演的玩世不恭将这一类型的传奇宿命论导入一种血腥的恐怖。奥尔德里奇的这部残酷的宿命式电影不会被遗忘。”\[4\]

专门汇集评论的[烂番茄网上](../Page/烂番茄.md "wikilink")，全部关于该片的评论都是肯定的。\[5\]

## 參考資料

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部链接

  -
  -
  -
[Category:1955年电影](../Category/1955年电影.md "wikilink")
[Category:美国电影作品](../Category/美国电影作品.md "wikilink")
[Category:英语电影](../Category/英语电影.md "wikilink")
[Category:美國國家電影保護局典藏](../Category/美國國家電影保護局典藏.md "wikilink")

1.  [Sutherland,
    John](http://books.guardian.co.uk/obituaries/story/0,,1823306,00.html).
    Mickey Spillane\] *The Guardian,* Obituaries, July 18 2006. Last
    accessed: March 25 2008.
2.  Prince, Stephen, *Visions of Empire: Political Imagery in
    Contemporary American Film*, Praeger/Greenwood, 1992, ISBN
    0275936627.
3.  [Vallance,
    Tom](http://news.independent.co.uk/people/obituaries/article2169227.ece)
    . *The Independent*, Obituary, "A. I. Bezzerides. No-nonsense
    novelist/screenwriter," 2007年1月20日. Last accessed: March 25, 2008.
4.  [Schager,
    Nick](http://www.slantmagazine.com/film/features/bnoir.asp). *[Slant
    Magazine](../Page/Slant_Magazine.md "wikilink"),* film review, 2006.
    Last accessed: March 25, 2008.
5.  [*Kiss Me Deadly*](http://www.rottentomatoes.com/m/kiss_me_deadly/)
    at [Rotten Tomatoes](../Page/Rotten_Tomatoes.md "wikilink"). Last
    accessed: March 25, 2008.